62歲貨車司機被控前年九龍遊行企圖襲警 鄭念慈裁定罪成 判監九個月

#九龍城裁判法院第十三庭
#鄭念慈裁判官 #裁決
👤曾(62) #1027旺角 #襲警

控罪：企圖襲擊在正當執行職務的警員
被控2019年10月27日，旺角亞皆老街新之城外，企圖襲擊正在執行職務的警長X
————————
速報：‼️罪名成立‼️即時判監九個月。

💛感謝臨時直播員💛

屌見個名都知咩結果

咁都9個月
睇嚟跟咗陳柏洋案，跟住又話考慮潛在風險，要保護黑警，需判阻嚇性刑罰

過哂火，CLS

警察要保護
市民唔駛保護
香港法治

早前審訊:
辯方指被告居於附近，只是到場圍觀。當晚曾被胡椒球槍擊中腳部，於案發地點彎腰搔癢時，警員誤以為他撿起磚頭，迅即將他制服。被告的警誡口供有招認指自己拾起並舉高磚頭，但未向警員掟出已被制服。辯方反對呈堂，指該口供是警員嚴凱華自行杜撰，被告從未提供答案，只是按指示簽署。而被告只有小三學歷，只認識簡單字詞，根本不能理解口供謄本的內容。裁判官鄭念慈聽取雙方證供後，裁定口供屬被告自願作出。雙方舉證完畢，結案陳詞押後至 1 月 15 日早上進行，被告人以原有條件擔保。

係呀 黑警打人就睇唔到
你憎黑警就加刑

企圖
班社會寄生蟲虐打非禮上晒網有晒片乜事都冇

雙鄭

判案一啲都唔念慈

又係依隻垃圾
唔使審都知結果啦
黃=有罪 重判

見到個狗官名已知結果

紅官死全家

兩條仆街鄭入罪率好似係100%

班賤畜又作口供
屌佢老母

鄭念慈裁判官判刑時指本案重點為被告當日作出投擲動作，並相信警員對其動作有清楚無誤的觀察，終裁定其罪成，並指其當日的行為「火上加油」，稱不會姑息任何試圖襲擊警員的行為，判其即時入獄9個月。

鄭官判刑時指，被告曾偉光辯稱自己只有小三程度，不懂得閱讀中文，錄取書面記錄是警員自行書寫，他只是應要求在報告上簽名，並不清楚報告內容。惟鄭官質疑被告為職業司機，考取車牌須通過筆試，而被告必須先要明白、理解相關問題才能通過筆試，因而不相信被告沒有一般閱讀能力。另若真的是警員自行書寫報告內容，他沒理由為被告寫一些開脫性的說話，亦不可能在沒有任何基礎下正確寫出被告的工作性質。

另被告辯稱在現場只是為湊熱鬧，而其當日的動作其實是彎腰拋下雜物。但鄭官不接納此說法，稱當時警員只與被告相距10米，街燈正常，兩人之間無東西阻礙，警員能清楚描述其動作，因此不認為警員會混淆拋下及投擲的動作。鄭官亦質疑，既然被告是因湊熱鬧而留下，為何不到較安全的位置觀察，反而站在警員10米外，明顯將自己置於危險的地方，說法實在令人難以置信，最終裁定其罪名成立。

鄭官判刑時指，當日有人向警方投擲雜物，雖然被告手中磚頭未有成功拋出，但其行為卻是在「火上加油」。若非警員當機立斷，成功阻止被告的行為，後果可以十分嚴重。法庭不會姑息及縱容試圖襲擊警員的行為，否則警方的人生安全將得不到保障，破壞社會安寧，判刑須具阻嚇性，遂判被告監禁9個月。

作口供 砌生豬肉

乜嘢叫意圖？
戇撚鳩

...

冇傷人都判9個月
癲到

襲警判2個月 意圖襲警就判9個月
即係真係打狗會判得輕過諗住打狗 鄭念慈裁判官呢個裁決係咪算係串謀煽惑他人襲警?

有冇上訴？
基本上抽中啲共狗去審，就要諗定上訴

基本上d case 去到佢地手都預咗上訴
佢唔俾保釋 即係硬坐

9個月真係好癲

前年10 月27日有網民在尖沙嘴發起「追究警暴」集會，其後多區發生警民衝突。六旬貨車司機被指在旺角新之城外向警方舉起磚頭，警長見狀即發射五發胡椒球，將他制服。司機經審訊後今被裁定企圖襲警罪成，裁判官鄭念慈指被告行為火上加油，幸警長當機立斷射胡椒球彈，否則被告掟出磚塊，擊中警員身體脆弱部位，後果十分嚴重。鄭官指須判阻嚇性刑罰，而被告毫沒悔意，判監9個月。

鄭官認為假如全份會面紀錄是警員自問自答，虛構答案，理應寫得對被告更為不利。假如被告與警員沒有交流，按常理警員沒有基礎虛構答案，對此被告其後才改口告訴法庭，其職業是他在警車內告訴警員。此外，被告自稱不諳中文，考車牌時只需在試卷「剔」答案，惟鄭官認為被告並非單憑運氣答對，認為他能閱讀中文。

至於案發經過，辯方指場面混亂，有多人走動，被告在彌敦道觀看示威者，被胡椒彈碰到腳，他才彎腰抓癢，卻被涉案警長X誤會為彎腰拾磚。惟鄭官指警長X與被告相距約10米，附近僅有另外五、六人，認為警長X能毫無阻擋地看到被告彎身拾磚、高舉至肩、作勢掟出等動作，不會與蹲下抓癢混淆，證供清楚及沒有動搖。被告當場被捕，警長沒在供詞形容被告衣著及哪一隻手掟磚，是可以理解。

鄭官又指，即使被告有興趣在場觀察，也理應特別小心，站在距離警方較遠位置，令自己不被胡椒彈影響。

鄭官亦質疑，既然被告是因湊熱鬧而留下，為何不到較安全的位置觀察，反而站在警員10米外，明顯將自己置於危險的地方

近警察=危險??

鄭官聞言謂「如果掟咗出去，有人受傷，就唔係呢個控罪，會嚴重好多」，又指若擊中警長X的脆弱部位，「可以上地院」。辯方撤回「沒有受傷」的求情陳詞，又指被告明白很大機會會被判監。

鄭官判刑時指，警長X當時與同袍保護警察車隊離開現場，卻有人向警方掟雜物。鄭官指不會將別人的行為計入被告身上，但被告在此情況下向警方企圖掟磚，行為是火上加油，幸好警長X當機立斷向被告發射胡椒球彈；若被告擲出磚塊成功擊中警員身體較脆弱位置，後果十分嚴重。

鄭官強調，法庭不會姑息襲警案件，會判阻嚇性刑罰，否則前線警員執行職責時得不到保障，社會秩序安寧被破壞，警隊士氣亦會大受打擊。即使被告擁有良好品格及初犯，仍需判阻嚇性刑罰，被告不認罪，毫無悔意，判監9個月。

又係個狗官

又屈

d 藍屍拎哂月都係三個月

咩都無做過九個月

d 藍屍拎哂刀都係三個月

咩都無做過九個月

香港市民俾藍屍斬，人生安全就唔洗保障

我推

狗官

屌